【Professor的士陳，照舊西環有落，唔該。】

古曰：「溝埋一齊黎做瀨尿牛丸丫笨。」我應該永遠都會記得，果晚凌晨上咗的士陳架crazy taxi。我同佢嘅對話，就好似食神入面嘅瀨尿蝦同牛丸，竟然在夜空中散發奇異嘅光芒。呢段對話，我實在想大家知道。

-----------------------------------------------------------------------------

「唔該西環有落。」我忍住眼淚，喺機場的士站上咗的士陳架靚車。

「頂。」的士陳落咗旗開車。

「頂咩。」我冇心情理會佢，但係無啦啦比人頂咗一野，我都想知道點解。

「頭先排你後面果個係個短髮靚女黎。如果你遲一步我咪車倒佢囉。」

「頂。」我回頂，完全唔想理佢。

的士陳開着收音機，正在播放Eason首衝上雲霄。

「天氣不似預期，但要走，總要飛，道別不可再等你......」

我忍唔住了，開始流涙。

「可唔可以山咗佢。」我說。

的士陳開得更大聲。

「山咗佢啦可唔可以呀唔該你。」

「𡃁仔係咪有咩睇唔開呀你。」

「冇。」

「頭先送人走呀？」

我想着Yannas，想着這半年和她的生活總總，不禁真的流下淚來。

呢個時候的士陳的車速突然加快。快到嚇走我所有的憂傷。

「呀司機大佬，你揸番慢少少得唔得呀。」

「Sor唔得，你見唔到前面架的士咩？」

「係，咁又點。」

「前面架的士車住個短髮靚女呀，我要揸快d𥄫一𥄫。」

「我係咪上錯賊車呀。」我心諗，但我人在車上，擺明任佢魚肉。

「𥄫唔到無謂勉強啦司機哥哥。」我假到自己都想打自己一鑊。

司機陳梗係睬我有味，佢踏實個油門，差在未飄移。

「轉彎呀大佬，𨍭彎呀慢少少。」

「係呢個彎啦，我要平排佢。」的士陳完美頭文字Chan上身。

我捉實所有扶手，救命呀大佬。

「大佬陳，放過我呀。」

前面架的士好似見到頭文字Chan的挑釁，揸得更快。

「兩位的士大佬，煮豆燃豆箕呀，本是同根生呀。」我唸經咁唸。

呢個時候，我電話響起。

「喂Jayford，你搞掂份computation未呀？」

係魯海鮮。

2 「你死咗去邊呀，快快手手做埋佢啦。」

「而家係我私人時間黎喎。你會唔會食緊飯果陣去rap番首歌，你會唔會睇緊戲果時碌個杯麵食呀？」

我話未講完，自己cut咗自己線。

「𡃁仔，睇你個樣以為你讀緊書，原來已經番緊工，仲要睇黎你老細唔方好人。」

「冇計。」

我有求於佢唯有回答，因為佢同前面個的士司機已經進入捏車階段。

「司機，你今日放我一野嘅話，我他日一定感恩圖報。」

的士陳比我嘅演技欺騙咗感情，個油門終於冇踏得咁「行」。

「在下的士陳，請指教。」

「先請而後教。」

「後教而先請。」

「先請而先教。」

估唔到的士陳嘅周星馳對白可以琅琅上口，我都幾欣賞。

「你番寫字樓工？」

「係。」

「的士陳我廿幾年前都做過文員，果時呀媽話做文員先有出色。但係做咗幾個月我就知唔對路，每日番工唔知為乜，悶到hihi，完全冇人生意義。輾轉做過幾份散工，最後把心一橫，番咗澳門做荷官。」

荷官？真係估你唔倒小露寶。

「咁你做荷官又有咩人生意義可言丫？」

「我以前好鍾意玩兩手，玩到我初戀女友著草。」

「走佬都算，有冇著草咁大鑊。」

「冇錯，唔係走佬，係著草，佢要避開我，唔比我揾到佢，唔比我有機會令佢心軟。」

「跟住呢？」我好奇。

「之後我咪去澳門撈囉。邊度跌低邊度彈番起身丫嘛。」

「哇。」

「係呀，我喺做荷官之前仲特登玩多三五七百手，去視察成為一個荷官嘅必要條件。」

「的士陳，你呢d唔係叫邊度跌低邊度彈番起身呀，你呢d叫邊度跌低邊度再跌
低呀。」

「點都好啦。我之後都總算做咗荷官。」

我嘗試從段落找出的士陳嘅人生意義（4marks)，結果一分都攞唔到。

「你開估啦陳生。」

「我做咗荷官之後，換個角色，見盡人生百態。有人大把錢入黎燒錢，有人明明窮到褲穿窿，d旁人都叫佢收手，佢地都係燒錢。」

「求人生意義，4分。」我說。

「我見到d一路係咁燒錢嘅人，就好似見到以前嘅自己咁，1分，我開始叫d明明冇本錢嘅人唔好燒太急，1分，之後直情游說佢地諗清諗楚，1分，最後有時放工會以過來人身份同佢地講下道理咁，滿分。」

「冇錯，我之前同朋友入澳門玩，比佢地叫玩兩野。咁正路有睇過周潤發個個都會以為自己食粒朱古力就贏硬啦係咪先。咁我咪玩大細囉。我用神探伽利略嘅頭腦買咗四舖細，佢竟然連開四舖大。」我回憶。

「係呀，堅邪架。」

「我仲以為自己係「周潤發」，點知變咗「吳孟達」。」我自嘲一嘢。

「賭博冇好下場，你見我女朋友一走了之就知。」

「呢d根本唔係「賭博」。有贏有輸就話叫賭博，有輸冇贏嗰d，叫「勒索」。」

的士陳同我互笑一嘢。

「講番人生意義先啦。」的士陳教授上身。

突然，一架Benz迅速掠過。

幾好笑